# Тестовое задание на курс "Python"

## Инструкция по взаимодействию с проектом

- Клонируйте данный репозиторий на ваше устройство 
- Установите зависимости при помощи *poetry*
- Откройте консоль (консоль в Pycharm или стандартную консоль cmd, PowerShell или bash)
- Перейдите в корневую папку проекта (shift/)
- Для запуска проекта введите команду: `uvicorn src.main:app --port 8000`
- Перейдите по ссылке http://127.0.0.1:8000/
- Следуйте инструкции на главной странице

{+ База данных +}

В рабочую и тестовую базы данных уже добавлены записи.

Для их просмотра можно использовать, к примеру, SQLite Viewer:
https://inloop.github.io/sqlite-viewer/

[+ Тестирование +]

Тесты находятся в папке *tests* ветки *develop*.

Для проверки покрытия проекта тестами воспользуйтесь командой в ветке *develop*:
`python -m pytest --cov`

{+ Удаленный сервер +}

Сервис также развернут на удаленном сервере и доступен по ссылке:
https://checksalary.onrender.com/

(так как сервер бесплатный, то загрузка может занять 1-2 минуты)
